\begin{exercice}[Médiane et calcul vectoriel]\par 
On considère un triangle $MUV$ et $I$ le milieu de $[UV]$.
\begin{enumerate}
\item Faire une figure. 
\item Que dire de la somme vectorielle $\vv{IU} +\vv{IV}$? Justifier.
\item Démontrer que $\vv{MU}+\vv{MV} = 2\vv{MI}$.
\end{enumerate}
\end{exercice}